副局長入市｜廖振新施政報告前2,335萬買銀湖‧天峰 低估價20%

發展局副局長廖振新低價買入的銀湖‧天峰四房單位，客廳外望海景。
...
施政報告下周三公佈前夕，樓市現政府高官低價入市。土地註冊處料顯示，馬鞍山銀湖‧天峰6座10樓B室，實用面積1,856方呎，屬4房單位，成交價2,335萬元，呎價僅12,581元，比銀行估值大幅低兩成。登記新買家為廖振新（LIU CHUN SAN），與現任發展局副局長同名。
翻查官員利益申請資料，發展局局長辦公室於11月2日，按廖振新通知申報擁有沙田區一層的自住住宅樓宇，料為上述銀湖‧天峰新購物業。查冊顯示，有關物業於上月28日簽定臨時買賣合約。而據利益申報，廖振新在購入銀湖‧天峰單位前，本港未見有任何物業，故是次料以首置身份入市，只需支付樓價4.25%最低稅率，涉及稅款約99萬元。至於其妻鄭嬋珠，除了在內地東莞持有一個自住單位外，並在2018年申報購入沙田區一個自住單位，即兩人在短短兩年間兩度入市，相當看好香港樓市。
...

千八呎都幾大，唔錯

原來係地主
正一漢奸走狗賣國賊

梁錦松：

阿松當年真係慘

腐敗地主
危害國安

朱門酒肉臭